[求解] 如果每區剩係出一張非建制名單去選立會，係咪就唔會浪費選票

所有選民集中投呢個名單
名單擺咩人同排名
就集合全部有意參選嘅手足再random抽籤
不過抽出黎嘅人未必啱大家心水
啲政黨亦唔會癲到玩埋一份

入兩席同入一席要嘅票差好多
一席要2-3萬
同一張名單入2席要多倍幾
好似係

讀下選舉規例先出嚟柒

你可以睇下比例代表制嘅解釋先
所以人地配好晒票係贏硬你一張名單

16年毓民咪係咁話要話2席，結果連自己都入唔到

公文袋2012年個陣咪比人屌到仆街囉

香港比例代表制係用最難達標嘅最大餘額法入面最高制額嘅黑爾常數。

你一條名單放晒全部人，令到頭幾個人要攞足黑爾常數先有位，結果其他細黨用餘額搶到位，黑爾常數同餘額嘅差額就係浪費咗嘅選票。
香港最明顯嘅例子係2004年所謂新東鑽石名單，168,833得3席(61,572+61,572+44689)，結果民建聯劉江華以95,434票(61,572+33862)令名單第二名奪得最後一席
咁咪浪費咗三萬幾票，足足一席呀！

新東為例，上屆民主派唔計熱狗，得52%左右得票率，門檻係11.1%, 姐係4席穩袋加大約7%餘額，上屆最低門檻係6.1%, 全部同一張名單同分開幾張名單無著數之餘仲有拎唔到第五席既風險，配票係比同一名單更有用既方法。